認真關於entropy 既問題，入門

首先，以我睇書知道

1. entropy係解一樣野亂既程度
2. 能量轉換必定有lost
e.g. 化學能(能量)=>動能(有序)+entropy
3. 無序運動=>無能量

咁問題就黎，
假設其中一個物質內有序能量既排序形式為A
當個物序用晒全部能量時，就會係無序狀態。
但係 係無序狀態入面，點都會有機會組成到排序A，咁樣係咪姐係能量可以無中生有，只係機會率係極細?

例如我random gen左n個數字形成a呢個組合，我之後不斷再gen n個新一批數字出黎，係咪都有機會變返a?

所以我結論係，無能量可以係極低機率下逆轉做有能量，而當宇宙去到熱寂時，亦有極細機率由熱寂一次過變做full energy，=>宇宙大爆炸

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

Lm

姐係點

人生迷思 求解

係

一灘水係有機會變返做一粒冰

Entropy 同energy 兩樣野黎架喎大佬
咩無能量變有能量呢樣野violate conservation of energy 喎

即係點

我睇外面啲書講到entropy可以拉到energy果邊講

冇記錯係話當atom有規律運動就等於有energy

真心咩都唔識 求教，entropy真係好難理解

仲係唔明 英文差

2. 所有energy transfer 都係conserved 既 (principle of conservation of energy) 你見到所謂lost 只係dissipate to surroundings喎
3. Random movement (particle movement?) 係有能量架喎
PV=1/3nmc^2
一隻氣體有pressure/temperature = 有 speed (rms speed [c]) = 有energy 架啦 (E=0.5mv^2)

或者咁講 佢話係「有用既energy」同「無用既energy」，冇用既energy=唔可以再轉化成其他能量形式既energy，佢話原因係因為無序，所以理論上係守恆，但全世界剩低無用既energy，有冇可能因為亂中有序變返做有用既能量?

Atom 會規律運動？邊本白痴書講d咁既野啊
Atom & particles 全部都係random movement 黎架喎

你當entropy 係一個variable 黎describe個system 有幾有order (宏觀)
但係微觀上每一個atom 都係random movement

其實entropy 係鳩up,唔洗理咁多

點解?
所以呢個世界就算幾低機率都好
完全相同既事係唔會重複發生?

咩叫無用既energy 先
你聽個d野似邪教多過科學喎

無野會唔可以轉化做其他能量架喎

數撚可唔可以亂入

0% does not mean impossibility:

the probability of picking (0,0) in a R^2 plane is 0%.

咁咪at equilibrium lor

啲professor講到entropy呢個概念好有用咁 但係 定律都係鳩up?
entropy微觀上又點解
本書同你講既一樣，所有粒子平時都係無序運動緊。但有講到有序同無序

BTW 我明明記得有序狀態係low entropy low energy, 無序狀態係high entropy high energy...

然後entropy d theory 話多數情況下係 high entropy go to low entropy (to obtain "some sort of" stability)

佢話無得再convert既做其他energy既energy叫做無用energy姐係垃圾energy姐係entropy

Entropy 唔係energy 喎大佬
Entropy 係concept 黎

咁姐係凡事無可能無可能
定係一樣野要發生既概率係無可能穩定?
定我get錯

唔係凡事冇可能, 係你以為冇可能既野其實未必係冇可能, 只不過係科學裡面尋求概率 多數意義不大姐

下 唔係穩定去到亂咩

我都覺得怪怪地, 十幾年冇讀, 等我溫下書先

明白

係高級能源轉換為低級能源阿?
最高級(電)因為最轉換做其他形式
最低級(INTERNAL ENERGY)基本上可以話係讀書世界消失
因為所有既STUDY都係讀緊ENERGY TRANSFER
果個SYSTEM本身有幾多ENERGY係無人知

佢用entropy 描述 work done?

應該咁樣講

entropy本質唔係探討system ordered / disordered, 而係主要睇行左幾多 irreversible process 去 obtain "stability". 至於high entropy / low entropy 代表咩我真係唔記得左sorry

我估你唔明個位係咩叫irreversible process, 咁我引用wiki個例子啦, 撞左車可以當係一個"irreversible process", 但你個唸法應用係呢個例子就係, 可能幾千萬年後d particles 有機會咁岩變返架車出黎... 咁唔係冇可能既, 係0%囉

wiki link:

假設時間係無限大，機會率會唔會接近100?
咁有咩野係無可能發生
咁irreversible呢個假定係咪唔成立

假如 no freedom = collapse
就會係collapse?
聽日再問

唔會

引用返 Probability of picking (0,0) in R^2, 實際上當然都唔係0, 而係1/(無限^2), 只係因為用左limit個概念將佢簡化做0.

當然你或者會問如果無限/無限會唔會變返1, 答案係, 如果分母既無限=分子既無限係一樣的話就會, 姐係你要比較的是個無限一唔一樣

用返個撞車例子, 雖然你有無限時間, 但你都有(多到幾乎無限的) atoms 同 combinations, 仲有好多好多其他因素... 而呢D無限 一來冇咩辦法可以放係同一個分數裡面上下消除, 二來好難計得出個實數比你, 所以係唔可以咁樣argue的

Entropy 喱個概念的確好有用，上面都無講清楚entropy 喱個概念

一）Entropy is not an energy 佢的確描述緊混亂程度

二）entropy 其實係講緊分配方式（你鍾意就話分配energy)，你亦都可以唔理atom喱個概念諗entropy
例如你要分配哂10個點數比三舊野
你有
1）10 0 0、0 10 0、0 0 10（3個方式分配同樣結果
2）9 1 0、 9 0 1、1 0 9....(6個方式）

咁2既entropy 會大過1既entropy 所以2會易啲發生

問題：咁啫係2有機會轉翻做1啦？普通數學分配情況：係

咁而家你處理緊既係物理問題，你分配既係能量唔係points
第二熱力學定律就話你知而家唔係機率問題，係分配能量本身就有非機率的額外規則：整體entropy 唔可以變細（詳情請睇下個proof，同機率無關，坊間好多易明唔難睇）所以你個系統必定走向最多方式分配點數既一個（also known as equilibrium)

So?

唔好再講entropy係混亂程度啦, 你將間房執到企企理理同周圍dum個entropy前者可能反而更高
一定要用multiplicity個諗法理解, 越多個組合方式可以達到某個能量既話個系統既entropy就越高

[文長][中期檢討]希望大家入黎睇下我地現有既問題

我知呢篇文好長, 如果唔想睇曬既話入黎睇下堆subheading都好
推左幾粒鐘, 正皮升得好慢, 希望大家可以幫我share出去, 我好有信心呢篇文係可以幫助打破現況

不如你講下自己背境咩field咩程度先

利申dissertation做entropy

AL嘅entropy好基本(我係讀AL嘅老嘢)同埋只係講application
Generalisation後(Boltzmann equation, partition function, information theory)先會帶得出entropy本質係乜
Entropy=degree of disorder其實唔正確
Thermodynamics只會睇到entropy嘅雛形(Clausius inequality, second law, Carnot cycle)

如果無數底可以睇住呢個先

其實好質疑「無限」呢個term
有冇野可以prove到數學適用無限呢個concept
我覺得「無限」係一個最大且盡頭既自然數。
姐係絕對0度呢個concept，冇得再降低
而當無限係一個自然數，1/無限 應該會係一個數細到尾既盡頭，而唔係咩都無
純粹覺得有無限概念存在既數學推論都唔係幾合理， 好似果個1加到無限咁

利申 鳩up ， 有錯請教教細佬，純粹想求知

無限個字的確好ambiguous, 而其實有一種最common既「無限」可以define得好嚴謹

For all e > 0, inf > e

個inf就係無限

1/無限係咩就要proof，就涉及到limit裡面其實講緊乜

lim(n->inf)(1/n) = 0 is definition wise equals to

For all e>0, there exist N such that if n > N, abs(1/n - 0)<e

上面呢句講因為e>0,所以可以任意攞好細好細既e, 而1/n同0既差距點都可以細過e, 係limit既概念上就可以認為佢係0

但唔exactly話佢就係0,最底層既論述始終冇話佢地一樣

所以結論係，無限唔exactly係ideal無限，而係接近ideal。
咁既然唔係ideal 姐係有極限，有盡頭?
所以，一個平面唔可以分成理想無限分，只可以分成接近理想無限分。而係接近理想無限分既情況下，隨機pick一個點，佢既機率係>0 或者~0。 所以機會率0係可以指無可能發生但並不存在?

ln function 係 strictly increasing
即係number of microstate W 上升
ln(W) 係會上升
所以，entropy S 都會跟著升

唔係ideal既問題，而係睇你要d咩。無限唔係一個數字，而係一個概念，所以唔可以用數字的方式去隨意想像佢。

至於probability of pick (0,0) on R^2 既問題，其實就只係用上述既limit，冇咩花巧原因

咁最大既數字係咩，同無限呢個概念有咩關係? 如果無最大既數，點証明? 或者咁講點樣證明到數字係冇boundary?

同宇宙個概念有冇關係

sor,好多野問

有冇最大既數其實要睇context. 例如probability 最細細0, 最大係1.

你既問題應該係integer有冇最大既數, 首先你要先確認integer係點樣產生 （多數都離唔開peano axioms果d，不過我又唔熟書up唔出)

咁要prove冇最大既數其實好易，首先你假設有個n係最大，然後證明n+1都係integer（要用返前面integer點樣產生的definition），就可以counterexample證明冇最大既數.

上面應該唔會用到無限呢個概念

宇宙就多數都係d人吹既多，不過呢個我覺得係信仰的問題（姐係科學到此為止），所以我都唔會話有絕對的對錯

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

不如咁講 integer其實係一種ideal既系統，所以可以包含到所有ideal既case 例如無限概念?

另外又諗到條問題
首先 1+2+3+.... inf= -1/12
我假設有條equation
-1/12= 1+2+3+4+.....n
用頭加尾乘項數除2計
-1/12= (n+1)n /2
0=n^2 + n + 1/6
得出2個root,

所以n = inf = 果2個root?

所以2元方程有三個解

其實冇一樣野係你講既ideal架，

我都係好哲學咁解釋，基本上就係話一樣野永遠有d野prove唔到，唔知解唔解決到你對ideal system既迷思？

至於1+2+...=-1/12, 其實係之前我講既對無限概念撈埋一齊先產生的謬誤，好似係physics d人先會用到

呢個你放心啦，prove到二元方程係complex plane 只有兩個解，你有三個係因為你唔係用緊complex plane 既definition

點define呢個probability
uniform distribution? 你個sample size無限大喎

明白晒 辛苦晒巴打解釋，中秋節快樂

No
yes
Don’t know

個例子主要係比讀者個limit既概念姐，distribution唔係咁用既

唔緊要，我都離題離到十萬九千里咁遠

中秋節快樂

咁睇既話entropy概念同可行性 好似無咩分別
可行組合/所有組合